Sel 9mal Augustil(September) 1874.
Kaebas Peakohtumees Paul Willemson,et temma läenud Kihhelkonna Kohtu kässu peal Palla mõisa wallitsuse pärranõudmise pävadel 8mal Augustil 1874 Jakob Perrametsa jures käenud,Kui Jakob Perramets Koddo olnud ja temma Paul Willemson käsknud Jakobil ka Koddo jäema agga  siiski Jakob ei olle sest mikski asjas pannud ja Koddos ärraläenud. Kostis Jakob Perramets,et temma olla sellepärrast ärra läenud,miks temma vihhamehhet nenda kui Gustav Eper ja mõisa opmann temmast möda läenud ja peale käsknud opmann tedda koddo tulla Kellel seal mingisuggust ütlemist sekord ei võinud olla,mis peale temma siis opmanni wasta ütlenud;Kui teile rägimist on siis rägige siin. Mõistis Kohhus et Jakob Perramets Peakohtumehhe Kässu wastu pannud 6 tundi wangis.
                                                              Kohtumees: Josep Hawakiwwi +++
                                                              Kohtumees: Josep Rosenberg +++
                                                                      Abbi  Tomas Welt               +++
